<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lpro-gtbs on  Licence Professionnelle GTB Béthune</title>
    <link>http://lprogtb.univ-artois.fr/lpro-gtb/</link>
    <description>Recent content in Lpro-gtbs on  Licence Professionnelle GTB Béthune</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Mar 2017 11:14:35 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://lprogtb.univ-artois.fr/lpro-gtb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Comment s&#39;inscrire en licence pro GTB ?</title>
      <link>http://lprogtb.univ-artois.fr/lpro-gtb/inscription/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 11:14:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lprogtb.univ-artois.fr/lpro-gtb/inscription/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;inscription se déroule de la manière suivante :
Du 15 février au au 25 AVRIL, le candidat sélectionne les formations qui l&amp;rsquo;intéressent sur le site Ciell2. Il imprime son dossier et l&amp;rsquo;envoie par courrier à l&amp;rsquo;IUT de Béthune :
 IUT de Béthune Service Scolarité
1230 rue de l&amp;rsquo;université BP 819
62408 Béthune cedex
 Le dossier doit parvenir à l&amp;rsquo;IUT avant Mai.
Au delà de Mai une candidature sera toujours possible en fonction des places encore libres en contactant directement le responsable de la formation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Formation par l&#39;alternance</title>
      <link>http://lprogtb.univ-artois.fr/lpro-gtb/alternance/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 11:14:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lprogtb.univ-artois.fr/lpro-gtb/alternance/</guid>
      <description>Les étudiants peuvent suivre la formation par alternance dans une entreprise dont l’activité est en rapport avec la formation.
Les cours de 450 heures sont partagés répartis sur l’année suivant un rythme d’alternance long (voir planning )
L’étudiant signe un contrat d&amp;rsquo;un an avec un employeur. Dès la signature du contrat, l’étudiant intègre l&amp;rsquo;entreprise et démarre son projet.
Cette formule d’insertion professionnelle permet à des jeunes de 16 à 25 ans de conclure un contrat de travail alternant formation en entreprise et en centre de formation (IUT de Béthune).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le stage</title>
      <link>http://lprogtb.univ-artois.fr/lpro-gtb/stage/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 11:14:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lprogtb.univ-artois.fr/lpro-gtb/stage/</guid>
      <description>Pendant l’année scolaire, un stage d’une durée de 16 semaines est prévu.
Ce stage doit permettre à l’étudiant de mettre en application sur un vrai projet, les enseignements suivis au cours de la formation licence. Ce stage peut aussi porter sur des compétences acquises par l’étudiant lors de formations antérieures.
Déroulement :
 Période de stage : voir le planning de la formation.
 Soutenance finale : en Juin
 Evaluation : Le stage fait l’objet de 3 évaluations</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les matières</title>
      <link>http://lprogtb.univ-artois.fr/lpro-gtb/matieres/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 11:14:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lprogtb.univ-artois.fr/lpro-gtb/matieres/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présenation de la Licence GTB</title>
      <link>http://lprogtb.univ-artois.fr/lpro-gtb/presentation/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 11:14:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lprogtb.univ-artois.fr/lpro-gtb/presentation/</guid>
      <description>Objectifs De bonnes connaissances scientifiques et techniques constituent une bonne base de départ. L’objectif de la formation est d’ouvrir le domaine de la GTB à des diplômés BAC +2 possédant déjà des compétences en électricité ou dans les automatismes industriels.
La formation académique est articulée autour d’un stage de 16 semaines en entreprise.
Formation La formation est assurée pas des enseignants de l’IUT, des lycées partenaires ainsi que par des professionnels.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>